19歲男生藏伸縮棍鐳射筆罪成 法庭索取報告後判刑

去年11月9日有市民在金鐘添馬公園聚集，悼念逝世科大學生周梓樂。一名19歲男學生當晚被人搜出伸縮棍及未裝上電池的鐳射筆，早前被裁定管有攻擊性武器罪成，案件原定今日判刑，不過裁判官決定再索取更生中心及青少年罪犯評估專案小組報告，被告要繼續還押至本月20日。辯方指出，懲教報告認為被告合作，被告形容事件魯莽，後悔出席集會又或後悔帶同有關物品到集會，不過，裁判官鄭紀航表示，不相信被告當晚是會與母親交收有關物品，不相信被告有悔意。辯方希望法庭判刑時考慮被告年紀輕、無案底以及有意繼續海外升學等因素，被捕後亦已作很多轉變，雖然報告指被告適合進入教導所，但認為長時間還押教導所是不合比例，向法庭提出以14日囚禁處理。裁判官表示，會判處羈押式刑期，但不認為14日判期合適，要求再索取兩份報告。

2020-11-06 15:42:01

又一個

未裝電柒